{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019561",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0074129",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부은사\n\n(父恩寺)"
    },
    "text": "父恩寺 (父恩寺)\\n\n韓国・慶尚南道密陽市三浪津邑には、三国時代の伽耶国第2代巨等王が建てた寺院である父恩寺があります。この寺院は太古宗に属しており、伽倻国第2代居登王が栄光ある首露王から恩恵を受けたことを讃えるために建てられました。具体的な規模については分かっていませんが、壬辰倭乱の際に焼失し、1860年に東和寺の僧侶である鶴松によって再建され、光復後の8·15に現在の場所に復元されたと伝えられています。新たに復元された浮雲寺は、麓に沿って南西方向に配置されています。寺の中心には千仏宝殿と呼ばれる主仏殿が位置し、その左側には木魚と梵鐘が置かれた梵鐘閣が配置されています。天仏宝殿の右後ろには霊山殿が建てられ、左後ろには現代風の材料を使った龍王堂と三聖閣が建てられました。また、天仏宝殿の向かい側には洋館風の2階建ての寮舎が建設されており、朝鮮時代の山地中庭型の寺院と似た配置で構成されています。建物のほとんどは最近復元されましたが、天仏宝殿と霊山殿、三聖閣は伝統的な木構造方式で建設されています。天仏宝殿は正面5間、側面3間の八作瓦屋根に多包が組まれています。梵鐘閣は主幹を広く取り、二重の軒に屋根が集まり、頂上に切瓶筒を載せ、布作は多包形式を取っています。三成閣と霊山殿の2つの建物は、正面3間、側面2間で切妻の屋根が上がり、柱頭には翼工の飾りが施されています。父恩寺の天仏宝殿には石造の阿弥陀仏が祀られており、福蔵館の記録から推測すると、この仏像は1688年に作られたものとされています。2009年3月5日、慶尚南道の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "父恩寺はどこにありますか？",
            "answer": "父恩寺は韓国の慶尚南道密陽市三浪津邑にあります。"
        },
        {
            "question": "父恩寺は何時代に建てられましたか？",
            "answer": "父恩寺は伽耶国第2代巨等王が建てたとされています。"
        },
        {
            "question": "父恩寺はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "父恩寺は太古宗に属しています。"
        },
        {
            "question": "父恩寺は焼失したことがありますか？",
            "answer": "はい、壬辰倭乱の際に焼失しましたが、後に再建されました。"
        },
        {
            "question": "父恩寺の再建はいつ行われましたか？",
            "answer": "父恩寺は1860年に東和寺の僧侶である鶴松によって再建されました。"
        },
        {
            "question": "父恩寺の建物は最近復元されたものですか？",
            "answer": "はい、父恩寺の建物のほとんどは最近復元されました。"
        },
        {
            "question": "父恩寺の主仏殿は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "父恩寺の主仏殿は千仏宝殿と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "父恩寺にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "父恩寺には千仏宝殿、梵鐘閣、霊山殿、龍王堂、三聖閣などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "父恩寺の千仏宝殿には何が祀られていますか？",
            "answer": "父恩寺の千仏宝殿には石造の阿弥陀仏が祀られています。"
        },
        {
            "question": "父恩寺は何年に有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "父恩寺は2009年に慶尚南道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 498,
        "QA": 325
    }
}